當你做一樣野開始覺煩厭,你地會點做去堅持?

有時做一樣野,成日會覺得唔想做,覺得好辛苦
好難堅持到落去 開始變到想放棄 你地會用咩方法去堅持?
舉個例做健身既 相信有做開同有做過gym既人應該都用左唔少時間係gym上.
仲要每個禮拜keep住操幾日.返到屋企都已經無咩時間..
有朋友方法係搵個競爭對手比自己 覺得人地做到佢無可能做唔到
依家好多野都想放棄 但又想搵藉口比自己堅持落去
各位巴打 有無啲咩建議?或者你地會點做?